<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bayu Abi P.</title>
    <link>https://www.bayuabi.com/</link>
    <description>Recent content on Bayu Abi P.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2019 00:43:08 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.bayuabi.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Getting Started With DE0 Nano SoC FPGA</title>
      <link>https://www.bayuabi.com/blog/getting-started-with-de0-nano-soc-fpga/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:43:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.bayuabi.com/blog/getting-started-with-de0-nano-soc-fpga/</guid>
      <description>Pada tulisan kali ini saya akan berbagi mengenai pemrogaman FPGA menggunakan bahasa pemrogaman VHDL. Untuk yang belum mengerti mengenai apa itu FPGA dan VHDL bisa dilihat dulu sekilas tentang keduanya di link berikut : - FPGA - VHDL
Board FPGA yang akan saya gunakan adalah DE0 Nano SoC. Pada board tersebut terdapat Sytem on Chip (SoC) yang terdiri dari FPGA dan Hard Processing System (HPS) ARM 9 yang menggunakna chip Cyclone V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESP8266 Bypass Wifi Login Page</title>
      <link>https://www.bayuabi.com/blog/esp8266-bypass-wifi-login-page/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 16:37:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.bayuabi.com/blog/esp8266-bypass-wifi-login-page/</guid>
      <description>Ketika menggunakan ESP8266 (Wemos, Nodemcu, dll) untuk projek IoT, tentunya kita membutuhkan jaringan wifi untuk berkomunikasi melalui jaringan internet. Dalam baris kode yang kita tulis biasanya kita diharuskan untuk memasukkan SSID dan password wifi yang kita gunakan. Tetapi kadang kala wifi yang kita gunakan mengharuskan kita untuk mengisi sebuah halaman login, seperti wifi kampus, wifi corner, wifi kantor, dll. Halaman login tersebut biasanya mengharuskan kita untuk memasukkan username dan password yang telah ditentukan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>